\documentclass[12pt,halfparskip]{scrartcl}

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array,booktabs,arydshln,xcolor}

\newcommand\VRule[1][\arrayrulewidth]{\vrule width #1}

\title{Dokumentation des Arduino mit I²C LCD Display}
\author{Fabian Ranacher}
\date{\today{}, Zwickau}

\usepackage[automark]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\ifoot[]{\author}
\ofoot[]{\pagemark} 

\begin{document}
	\maketitle	
	\pagebreak
	\tableofcontents
	\listoftables
	\listoffigures
	\newpage

	\section{Technischer Aufbau}
		\begin{figure*}[ht!]
			\centering
			\includegraphics[width=1\textwidth]{./img/display.jpg}
			\caption{Display Anschluss}
			\label{img:display}
		\end{figure*}
		\begin{description}
			\item[schwarz - GND]{\hfill \\
				Anschluss an GND an Arduino.
			}
			\item[rot - VCC]{\hfill \\
				Anschluss an VIN (neben GND) an Arduino.
			}
			\item[grün - SDA]{\hfill \\
				Anschluss an ~D2 an Arduino.
			}
			\item[blau - SCL]{\hfill \\
				Anschluss an ~D1 an Arduino.
			}
		\end{description}
		\newpage
		
		\begin{figure*}[ht!]
			\centering
			\includegraphics[width=1\textwidth]{./img/arduino.jpg}
			\caption{Arduino Anschluss}
			\label{img:arduino}
		\end{figure*}
		\begin{description}
			\item[schwarz - GND]{\hfill \\
				Anschluss an GND an Bildschirm.
			}
			\item[rot - VIN]{\hfill \\
				Anschluss an VCC an Bildschirm.
			}
			\item[grün - ~D2]{\hfill \\
				Anschluss an SDA an Bildschirm.
			}
			\item[blau - ~D1]{\hfill \\
				Anschluss an SCL an Bildschirm.
			}
		\end{description}
		\newpage
		
		\begin{figure*}[ht!]
			\centering
			\includegraphics[width=1\textwidth]{./img/gesamt.jpg}
			\caption{Gesamter Aufbau}
			\label{img:gesamt}
		\end{figure*}
	\section{Code}
		\begin{verbatim}
		#include <LiquidCrystal_I2C.h>
		#include <ESP8266WiFi.h>
		#include <ESP8266WebServer.h>
		
		const char* ssid = "YourFreeSoftwareGuy";
		const char* password = "keineAppleGeraete.LinuxOnly!"; 
		
		String Line0 = "";
		String Line1 = "";
		
		// Construct an LCD object and pass it the 
		// I2C address, width (in characters) and
		// height (in characters). Depending on the
		// Actual device, the IC2 address may change.
		LiquidCrystal_I2C lcd(0x27, 16, 2);
		
		ESP8266WebServer server(80);
		
		void showText(String supposed, int line)
		{
			if (line==0) {
				Line0 = supposed; }
			else { Line1 = supposed; }
			
			lcd.setCursor(0, line);
			lcd.print("                ");
			lcd.setCursor(0, line);
			lcd.print(supposed);
		}
			
		void reset() {
			showText("",0);
			showText("",1);
			
			server.send(200, "text/plain", "Display gelöscht");
		}
		
		void set() {
			String data = server.arg("data");
			String line = server.arg("line");
			if(line=="1" ) {
				showText(data,1);  
			} else {
				showText(data,0);  
			}
			
			server.send(200, "text/plain", data);
		}
		
		void handleNotFound(){
			String message = "File Not Found\n\n";
			message += "URI: ";
			message += server.uri();
			message += "\nMethod: ";
			message += (server.method() == HTTP_GET)?"GET":"POST";
			message += "\nArguments: ";
			message += server.args();
			message += "\n";
			for (uint8_t i=0; i<server.args(); i++){
				message += " " + server.argName(i) + ": " + server.arg(i) + "\n";
			}
			server.send(404, "text/plain", message);
		}
		
		void handleRoot() {
			server.send(200, "text/plain", Line0 + "\n" + Line1);
		}
		
		void setup() {
			// The begin call takes the width and height. This
			// Should match the number provided to the constructor.
			lcd.begin(16,2);
			lcd.init();
			
			// Turn on the backlight.
			lcd.backlight();
			
			// Move the cursor characters to the right and
			// zero characters down (line 1).
			//lcd.setCursor(1, 0);
			
			// Print HELLO to the screen, starting at 5,0.
			//lcd.print("My Get Shit");
			
			// Move the cursor to the next line and print
			// WORLD.
			//lcd.setCursor(4, 1);      
			//lcd.print("done Arduino");
		
			pinMode(LED_BUILTIN, OUTPUT);
		
			lcd.display();
			lcd.begin(16, 2);
		
			showText("Connecting wifi",0);
			WiFi.begin(ssid, password);
		
			while (WiFi.status() != WL_CONNECTED) {
				delay(500);
				showText("waiting..",1);
			}
			showText("done.",1);
		
		
			showText("Starting Server",0);
			server.begin();
		
			server.on("/set", set); 
			server.on("/reset", reset); 
			server.on("/", handleRoot); 
		
			server.onNotFound(handleNotFound);
			server.begin();
		
			showText(WiFi.localIP().toString(),0);  
		}
		
		void loop() {
			server.handleClient();
		}
		\end{verbatim}
	\section{HTTP Aufrufe}
		\begin{description}
			\item[GET http://IP/set?data=TEXT\&line=0]{\hfill \\
				Text in erste Zeile eintragen.
			}
			\item[GET http://IP/set?data=TEXT\&line=1]{\hfill \\
				Text in zweite Zeile eintragen.
			}
			\item[GET http://IP/reset]{\hfill \\
				Anzeige leeren.
			}
			\item[GET http://IP]{\hfill \\
				Anzeige auf ausführendem Gerät ausgeben.
			}
		\end{description}
\end{document}